有冇HR講下點解要壓價？

成日聽到人畀HR壓價
如果個candidate開既salary係within公司既budget係咪就唔會壓？
壓完個candidate reject offer個HR又要再搵人in
攞苦黎辛

大把人頂爛市

有佣

倒轉諗
如果唔使in咁多人
個價又高
要HR黎做乜?

HR係屬於公司一方, 自然同求職者對立
二黎個個都想其他人人工低過自己, 就算低唔過都要拉你一把

我就唔興壓價

因為大把人揀

請人只係HR既其中一個function
仲要處理內部人事關係, 計假, 福利等等admin work

利申: 讀u個陣讀過一個course仔

壓得價既公司多數做唔過
早走早著

請到人 仲要hr黎做乜？

佢雖然屬於公司一方
但唔一定同求職者對立喎
除非壓低咗人地個價佢有著數就話姐
普通打工仔幫公司慳錢托咩
第二段就幾合理

真？

如果within range HR 都壓價，標準港奴式管理，福利都應該閪到狗也不屌

同意
好似通常都係港資先係咁
外資好似闊佬啲

HR 係協助hiring manager 請到合適既人
Budget 批左個價高定低唔關佢事

HR 主導決定請咩人既公司永遠請錯人解決唔到問題

如果公司高層見hr請人都係高於市價, 積少成多, 盤數一定比人問
所以以呢個思維, 穩陣起見, 就算你出市價都係照壓你價
相反如果你成功將全部求職者都壓到好低, 幫公司慳到錢, 就證明你做到野, 某程度係有利自己升職

通常都壓 除非你有經驗 好勁既
新仔/有特別嘢（壞）一定壓你

有咩方法知佢個range

雖然HR 長做長有 (因為有公司存在就要HR)
但屬唔屬於廢工?
因為又唔專業，識既野又主要在同一間公司，去另一間又大不同

有d 見之前已經問你expected salary, 答左都有得見下面多數 in range

冇問既你自己知果位大既幾錢咪照開，佢on9亂壓你都咪做啦

個HR係香港人
仲係個仆街香港人

HR咪又係要交數

HR自己見工都俾人壓
到請左自己又壓返人地

因為請hr 返黎就係要佢做依d

In左兩次都無提過個價有問題，但出offer係都要壓小小先高興，我同返佢講我開得就覺得自己值e個價，你回返比我係咪即係認為我唔值e個價先壓低我
轉過頭就話老醬比得返原價我，為咩呢⋯⋯

利申有份工係手，轉唔轉都得，反而睇得出對方好等人，bargaining power 好重要